地產勵志Smart Lady：Elaine原做秘書遇伯樂圓上車夢

「人無夢想同條鹹魚有乜分別？」今期「地產Smart Lady」主角80後Elaine為達成置業夢想，由昔日安穩的秘書工作，走到競爭大、工作不定時的地產代理行業。Elaine憑着不達目標誓不罷休的堅持，曾成功簽下高達1億港元的物業交易，兩年前成功儲夠首期上車做業主，購入何文田一個500萬元的安樂窩。到底這斯斯文文OL feel、貌似前新聞主播趙海珠的女生，置業夢是怎樣達成？

Elaine現職利嘉閣大埔新達分行客戶董事，當初有感文職收入低，月入僅1萬多元，難以圓置業夢，眼見地產行業市道旺，經朋友介紹下，懷着一試無妨的心態「膽粗粗」入行。

兩年前，Elaine終憑轉型做地產代理而成功「升呢」做業主。回想剛剛入行時，對地產代理可謂一知半解，「一入職頭幾個月好似遊魂咁，唔知自己做緊乜，前前後後需時1年才逐步掌握行情。」

Elaine坦言本身性格亦是她初入行時的障礙，因自己比較內向，加上之前文職工作較簡單又刻板，與成功地產代理要求健談及主動的特質，完全扯不上關係。

慶幸Elaine遇到自己的伯樂，其上司為她度身打造一連串「特訓」，如硬性要她在門口「撈客」，增加機會與客人溝通，藉此訓練口才及急才。回首過去「特訓」時種種情境，「一開頭覺得自己好傻，三唔識七要喺街搵人傾偈。」但經歷一段時間後，確實令Elaine待人處事有180度轉變。

她笑言，作為一位稱職的地產代理，除了替客戶挑選理想物業外，有時更要兼任「社工」，為客戶調解分歧。數年前，有個年輕太太有意購買一個洋房單位，與業主洽商後價錢亦合適，惟及後其丈夫反對，更揚言若太太堅持購買該單位，便與她離婚，所以她馬上勸太太再物色其他物業，以免影響婚姻。

經過一番努力，Elaine的事業漸上軌道。她指，做地產代理壓力大、工時長，但能夠幫助客戶認購心儀物業，有成功感之餘，亦為她帶來可觀的佣金收入。說到佣金，她最難忘當然是促成了一宗金額高達1億元的物業交易，亦加速了Elaine的置業夢成真，兩年前她就成功儲夠首期，購入何文田區一個500萬元的小單位。Elaine坦言「細細個」已有上車計劃，「我份人比較傳統，覺得一世人點都要有層樓，屬於自己的安樂窩。」

雖然地產代理工作壓力大，不少人都會願意在物質上多花費來「減壓」，但Elaine認為享受生活毋須奢華，「平時工作辛苦，能夠有一日喺家中休息，放低壓力，已經係好好嘅享受；有時候亦會選擇非長線旅行，純粹Relax一下，但會選擇花費少的trip。」

只要有夢想，凡事可成真。當然，夢想成真的背後，其實亦要有不斷的付出和對的心態，對於不少年輕人，Elaine正是很好的例子。

以前AA會扮第2種職業講故事
最近D上樓故事直情講自己係AA

順便請人打交丫嗎

經同事調教

開床單開到個西爛哂

又係地產代理

日日吹奏做雞上樓既感人故事

「特訓」「撈客」

條女咁既樣開床單上樓都窄窄地，應該有契爺睇

其上司為她度身打造一連串「特訓」，訓練口才

唔知咩口技呢

伯樂

有契爺都要「瞓身」做先得架嘛

G

又黎冇口德

騎馬

x2